# Урок №5 - разработка карты и взаимодействие между модулями

## Теоретическая часть
1. По карте создаем отдельный файл js с типовым class (как и по калькулятору в самом начале было). В конструкторе на вход будут приходить id-карты и опции
2. В файле main.js инициализируем класс глобально (в $(document).ready не надо его вызывать)
```js
import Map from './_map'
global.MapYandex = Map
```
3. На странице с калькулятором дописываем вызов модуля карты, где items - это все метки домов
```js
let myMap = new MapYandex('map', {
    centerMap: [56.713441, 37.721292],
    zoom: 12,
    items: [
      {
        point: {lat: 56.713441, lon: 37.721292},
        iconSize: [27, 40],
        iconOffset: [-13, -40],
        iconSrc: 'images/location.svg',
      }
    ]
});
```
4. В init() модуля переносишь все то, что у тебя было на странице. Переписываешь примерно следующим образом вызов самой карты
```js
init() {
    ymaps.ready(() => {
      this.myMap = new ymaps.Map(this.container, {
        center: this.options.centerMap,
        zoom: this.options.zoom
      })
    });
}
```
5. Далее на карту добавляешь метки - Через forEach проходишь массив меток и вызываешь функцию this.addPlacemark(), в которую передаешь item
6. Для того, чтобы можно было менять позиционирование карты в классе прописываешь отдельно функцию setCenter(), в которую приходят координаты и зум
На странице при клике на дом вызываешь данную функцию
```js
$('.js-type-house').on('click', function () {
    myMap.setCenter($(this).data('coords'), 15)
})
```
7. Аналогичным образом переделай вызов калькулятора и добавь функцию по фильтрации по квартирам и вызывай ее в html при клике на дом
